強國要求外籍球員愛黨愛國 網友：太over

中國足球協會前日公布入籍外國球員的相關管理辦法，其中要求這些外國球員必須學中文，還得愛黨愛國，許多網友痛批，這根本不是找會踢球的球員，而是找聽話球員，實在太誇張。
美國之音報導，中國足協前日公布「入籍球員管理暫行規定」，其中最引人關注的是第五章、第20和21條。第20條規定，球團俱樂部應對入籍球員進行中華傳統文化教育、了解中國歷史和現實國情、制定中文學習計畫、培養愛國主義情懷。入籍球員應能識國旗、認國徽、唱國歌。俱樂部所在基層黨組織應對入籍球員進行黨的歷史、基本理論的普及教育。
第21條還規定，俱樂部應指定專人負責入籍球員的思想、生活、訓練、比賽的狀態跟蹤，每月向中國足球協會提交書面報告。
許多中國球迷對這兩條規定反應強烈，有人批評，這根本不是找技術好的球員，而是找聽話的球員：聽話比實力還重要。
還有球迷諷刺說，簡單一句，要踢球先要學做一個愛黨愛國的人；居然還扯上了黨，入籍先上政治課；最後到底是入籍還是入黨啊。有網友表示，入了籍，熱愛中國尊重國旗會唱國歌是基本素質，但黨組織教育，確實有點太超過；第21條是要求俱樂部做好維穩工作嗎？還有網友呼籲，中國足協要是有愛國情懷的話就把國家男足解散了吧！（國際中心／綜合外電報導）

咁有無要求武磊要愛西班牙

推

其待中共將啲鬼佬搞到變晒怪物

聽講冇球皇學西班牙文, 即係佢不獨愛蟈, 祟洋媚外

咩怪物先

唱國歌咪算囉，識國旗、認國徽嚟把撚呀
中國人自己都未必識啦

大把， 你睇apple 個死基佬， facebook 個豬系巴格， 奶共奶到全世界都知

奶共還奶共
都係利字當頭姐

唱國歌都係錯啦，人哋有自己國家